727衝之前 搞清楚咩野係南邊圍

第一次開po希望大家屌得細力啲
係Facebook 見到覺得好有用 轉比各位巴絲 開放討論

以下內容轉載Facebook

//
727衝之前 搞清楚咩野係南邊圍

元朗仔三十年出入南邊圍經驗同大家分享下

1. 南邊圍唔係淨係住圍頭人。好多有頭有勢人士早已搬晒出去住yoho住大屋，淨係大時大節(例如太公誕，或者星期日晚)先會黎聚集，而留低的當然有黑道人有尼泊爾人(佢地有幾兇狠可以留意返2012年南邊圍仇殺案)，但亦都有多基層原居民或非原居民(其實唔係原居民就一定有錢)，同埋好多貪呢度近西鐵而租呢度的無殼夫妻。 冇錯呢度係龍蛇混雜的小城寨，但亦都係民居。

2. 南邊圍係圍村，但嚴格上佢亦係舊墟的南門。成個舊墟除左兩個圍之外亦都連住有兩個屋苑(尚豪庭及鈞樂新邨) 同兩間學校(鐘聲小學同耀道中學)，而耀道中學響假日亦都會開放做禮拜堂。

3. 舊墟一整條長盛街有名滿清一條街，內裡周邊有晉源押、同益棧、大王廟同玄關二帝廟，四個都係一級歷史建築，係元朗老街坊的集體回憶， 例如晉源押據小弟所知就是有個八十歲的伯伯定期為之整理，視如珠寶。

4. 南邊圍之西邊有西邊圍，東有東頭圍英龍圍大圍村，元朗人合稱五和同氣連枝，北亦有屬十八鄉的林氏山貝村，有咩事群起而攻，大夥兒只能向南退，一旦大馬路人潮未散，東南角又係Yoho末期地盤，只能經水門頭天橋撤退，而落橋位的泰祥街水車館街一帶，係人煙極密集的社區。

以上都係想話俾大家聽，一旦要衝，你衝的唔係政府建築唔係商業區，係民居，甚至係學校教會。

一旦要衝，你攪到的可能是一磚一瓦不能碰，亦係老街坊的心血古跡。

一旦要衝，唔好彩被圍堵四面楚歌，好彩走得到都可能波及民居。

所以，真係要衝？

我知道要忍得住佢地的狂暴唔容易，但今舖真係唔可以再兄弟爬山。

幾多人行入元朗，就幾多人行返出去。

//
以上內容轉載Facebook

利申
小妹雖然唔係住村 但都住左元朗廿幾年 愛元朗一定多過班垃圾鄉黑

最後
光復香港
時代革命

up

Push

覺得有用麻煩幫堆

[b光復香港
時代革命

push
唔應該係復仇心態 但要保護好自己
真係比人打就要還手唔好做沙包！

[b]光復香港
時代革命

自

光復香港 時代革命

啱 希望各位手足忍一忍 唔好衝元朗
宜守不宜攻

推

無謂咁浪費人力，我覺得

天佑我城

光復香港

時代革命

推比更多人見到

保護文物 你我有責

保護元朗

push

無懼白色恐怖

基本上離開左元朗市區全部都係圍村

又和理非？ 俾人打到上心口仲叫我哋克制
到你老母俾人姦嗰陣
你會唔會因為驚打到啲街坊
而唔阻止對方強姦你老母？

一打唔使找

建議自保 但不建議衝

天佑香港

堆

大致上都有共識：唔好入村，唔好先手打人

好驚咩而家?

先拆晉源押
再拆同益棧、大王廟同玄關二帝廟

推！如果冇左理智咁我地同班牛屎佬有咩分別！

你句利申

光復香港！時代革命！

我知元朗呢啲大西北地方唔係個個入過黎 希望大家了解多啲 多謝巴打幫推

忍住唔容易但之後再清算呢班牛屎佬 727不宜衝！

巴打

再推